{"id":20,"date":"2021-09-22T09:49:56","date_gmt":"2021-09-22T07:49:56","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/portfolio?page_id=20"},"modified":"2022-06-01T23:53:57","modified_gmt":"2022-06-01T21:53:57","slug":"veille-info","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/jburesi\/index.php\/veille-info\/","title":{"rendered":"Veille Info"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-cover alignfull\" style=\"min-height:320px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"has-nv-site-bg-background-color has-background-dim-100 wp-block-cover__gradient-background has-background-dim\"><\/span><div class=\"wp-block-cover__inner-container\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:70%\">\n<h1 class=\"has-text-align-left has-neve-text-color-color has-text-color\">Veille Informationnelle<\/h1>\n\n\n\n<p class=\"has-neve-text-color-color has-text-color\" style=\"font-size:22px\">Voici un aper\u00e7u de ma veille informationnelle et de mes outils utilis\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-nv-dark-bg-color has-text-color\">La veille est \u00ab une activit\u00e9 continue et en partie it\u00e9rative visant \u00e0 une surveillance active de l\u2019environnement technologique, commercial, etc., pour en anticiper les \u00e9volutions. \u00bb &#8211; AFNOR<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:30%\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull\" style=\"min-height:500px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"has-nv-light-bg-background-color has-background-dim-100 wp-block-cover__gradient-background has-background-dim\"><\/span><div class=\"wp-block-cover__inner-container\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div style=\"height:80px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:126%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"383\" src=\"http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/image-1-1024x383.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-143\" srcset=\"http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/image-1-1024x383.png 1024w, http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/image-1-300x112.png 300w, http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/image-1-768x287.png 768w, http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/image-1.png 1343w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">Je n&rsquo;ait pas choisis Feedly comme agr\u00e9gateur car malgr\u00e9 sa simplicit\u00e9 d&rsquo;utilisation, beaucoup de fonctionnalit\u00e9s sont payantes (recherches sur r\u00e9seaux sociaux\/avec mots cl\u00e9s)<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">Je n&rsquo;ait pas choisis Google Alerts car celui-ci car j&rsquo;aimerais s\u00e9parer mes recherches de ma boite mail personnelle.<\/mark><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:34%\">\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">Plusieurs choix d&rsquo;agr\u00e9gateurs de flux \u00e9tait possible: Netvibes, Feedly ou Google Alerts.<\/mark><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-neve-text-color-color has-text-color\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">Pour cette veille j&rsquo;ai  donc utilis\u00e9 l&rsquo;agr\u00e9gateur de flux \u00ab\u00a0Netvibes\u00a0\u00bb <\/mark><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-primary\"><a class=\"wp-block-button__link\" href=\"https:\/\/www.netvibes.com\/fr\"><em>Netvibes.com<\/em><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover alignfull\" style=\"min-height:1118px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"has-nv-site-bg-background-color has-background-dim-100 wp-block-cover__gradient-background has-background-dim\"><\/span><div class=\"wp-block-cover__inner-container\">\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"has-neve-text-color-color has-text-color\">Windows 11<\/h2>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">Microsoft \u00e0 annonc\u00e9 Windows 11 le 24 juin 2021, malgr\u00e9 les additions esth\u00e9tiques (comme une refonte de l\u2019interface et des fen\u00eatres) Microsoft rajoute quelque fonctionnalit\u00e9s et optimise aussi leur OS. En premier lieu, l\u2019ajout d\u2019application Android sur Windows 11, en effet, la fonctionnalit\u00e9 de lancer des applications est disponible en beta , ce qui permettra aux d\u00e9veloppeurs de tester directement leur application sur leur PC et d\u2019am\u00e9liorer leur efficacit\u00e9. Le Microsoft Store recevra une mise \u00e0 jour (en beta actuellement) qui lui permettra d\u2019avoir les applications Android et des applications Win32 t\u00e9l\u00e9chargeables au format .exe et .msi.<\/mark>.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:50%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Windows11-1024x576.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-45\" width=\"583\" height=\"327\" srcset=\"http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Windows11-1024x576.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Windows11-300x169.jpg 300w, http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Windows11-768x432.jpg 768w, http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Windows11-1536x864.jpg 1536w, http:\/\/localhost\/jburesi\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Windows11.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 583px) 100vw, 583px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">La configuration minimale pour faire tourner Windows augmente, il faudra maintenant\u00a0:<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">-Processeur 1 GHz <strong>64 bits<\/strong> (fin du support 32bits) dual-core<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\"><strong>&#8211; 4 <\/strong>(2 pr\u00e9c\u00e9demment)Go de RAM<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">&#8211; 64 Go d&rsquo;espace de stockage<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">&#8211; \u00c9cran 9 pouces<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">&#8211; R\u00e9solution minimale de <strong>1366 x 768<\/strong> <strong>pixels <\/strong>(800&#215;600 pr\u00e9c\u00e9demment)<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">&#8211; Compatibilit\u00e9 <strong>UEFI, Secure Boot <\/strong>(carte m\u00e8re) et<strong> TPM 2.0 <\/strong>(processeur)<\/mark><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:1px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">Ces changements de configuration minimale sont plus grands que pendant le passage de Windows 8.1 \u00e0 Windows 10, ce qui indique que il n\u2019y aura s\u00fbrement pas beaucoup d\u2019anciens ordinateurs qui pourront installer Windows 11.<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">Malgr\u00e9 les changements de configuration importants Windows 11 et un changement graphique majeur, il ne rajoute \/ change pas beaucoup de fonctionnalit\u00e9s, les anciens logiciels n\u2019auront donc s\u00fbrement aucun mal \u00e0 fonctionner sur Windows 11 si il fonctionne sur Windows 10.<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-neve-text-color-color has-text-color\"><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">Windows 11 <\/mark>est sortie le 5 octobre 2021, celui-ci a eu certaine bug lors de sa sortie, mais \u00e0 l&rsquo;heure actuelle, les bugs on \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 et Windows 11 est stable.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-neve-text-color-color has-text-color\"><span class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\"><\/span>La premi\u00e8re mise \u00e0 jour majeur de Windows 11 arrive: 22h2, avec cela, arrive des nouvelles fonctionnalit\u00e9s ainsi que d&rsquo;ancienne qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 sur Windows 10; parmi ces nouvelles fonctionnalit\u00e9s, le retour des dossiers dans le menu d\u00e9marrer ainsi que le glisser d\u00e9poser \u00e0 partir de la barre des taches, 2 fonctionnalit\u00e9s qui manquait aux utilisateurs.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-neve-text-color-color\">Sources\u00a0: <a href=\"http:\/\/ginjfo.com\/\">GinjFo.com<\/a>, <a href=\"http:\/\/zdnet.fr\/\">ZDNet.fr<\/a> et <a href=\"http:\/\/frandroid.com\/\">FrAndroid.com<\/a><\/mark><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sources\u00a0: GinjFo.com, ZDNet.fr et FrAndroid.com<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"neve_meta_sidebar":"","neve_meta_container":"","neve_meta_enable_content_width":"on","neve_meta_content_width":100,"neve_meta_title_alignment":"","neve_meta_author_avatar":"","neve_post_elements_order":"","neve_meta_disable_header":"","neve_meta_disable_footer":"","neve_meta_disable_title":"on"},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/jburesi\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/jburesi\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/jburesi\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/jburesi\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/jburesi\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/jburesi\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":635,"href":"http:\/\/localhost\/jburesi\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20\/revisions\/635"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/jburesi\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}